[何Wayne請小心]調查指癌症患者病急亂求醫 「咖啡灌腸」四年當治療 終不敵乳癌

癌症為香港頭號殺手，有不少病人為治療癌症，會嘗試其他沒醫學根據的方法來抗癌，如錯誤戒口及控制飲食等。有一名乳癌病人四年前於確診初時，選擇採用天然療法，包括戒食肉、吃中藥等，甚至以「咖啡灌腸」來抗癌；直至去年底身體突然感到劇痛，送院治療時才發現過去的療法根本沒效，更在兩周後病亡。

有醫療顧問公司進行一項「香港癌症病人膳食調查」，發現逾8成半癌症受訪者每日以粥粉麵飯及蔬菜為主要膳食，當中有25%的受訪癌症患者戒食肉類。醫生指出，營養治療配合化療電療可提高患者存活率，而癌症期間「清茶淡飯」是完全錯誤的觀念。

一成受訪者體重曾暴跌30磅

醫療顧問公司Sponge Creation Lab有機愈膳房於2017年12月至2018年3月，進行一項「香港癌症病人膳食調查」，透過電話及網上問卷成功訪問53名、18歲或以上的癌症患者或其照顧者。

調查發現，逾8成半受訪者每日以粥粉麵飯及蔬菜為主要膳食，當中25%的受訪癌症患者戒食肉類；而於治療期間，有43.4%的受訪病人表示體重下跌6至15磅，更有11.3%的受訪者稱曾暴跌30磅的體重。

4成受訪者從朋友口中得知抗癌偏方

結果亦顯示，逾半受訪者戒吃糖，更有當中有15%受訪者知道偏方沒有醫學根據，但會選擇錯誤戒口作「調理」。調查指出，有41.9%的受訪者表示，從朋友口中得知其他抗癌偏方，而有35.5%的患者則稱偏方來自於網上。

營養治療可提高癌症病人存活率

臨床腫瘤科專科周李舒雅醫生指出，在調查中有接近3成受訪者不知道營養治療配合化療電療提高患者存活率，而全球有4至8成癌症病患者有營養不良的情況出現，重申癌症期間「清茶淡飯」是完全錯誤的觀念。

她解釋指，身體須有足夠營養去承受癌細胞，以及化療、電療等對身體抵抗力下降的影響。病患者在患癌後及治療期間的體重，須維持或增加才是健康的指標；若體重下降越多，其健康風險越大。

40歲癌症病患者阿玲（化名）於2013年確診第一期乳癌，其後她開始戒吃肉，更從朋友口中得知及採用自然療法，包括吃中藥、「咖啡灌腸」等方法。期間醫師以驗尿來監察其癌症康復情況。去年底一個晚上，她突然感到劇痛，救護車送院後發現，過往四年間接受的自然療法對控制病情沒有作用，癌細胞更由乳房擴散到淋巴至骨及肝，並於兩周後不治離世。

美國註冊營養師葉俊言亦稱，癌症病患者應吸收好的油及不飽和脂肪酸；若想吸收EPA可進食魚類，如三文魚、沙丁魚及吞拿魚等，在發現營養不足時，亦可選擇飲用營養劑以提升康復能力。

我仲想聽何蛇足球理論 何蛇唔好浣咁多腸

古法自殺